335億東北撥款 朱凱廸等七人反對 民主黨贊成 張超雄直頭唔投

民主黨 MY香港

立法會工務小組今日開會，以 18 票贊成、7 票反對，通過涉款約 336 億元的新界東北發展古洞北及粉嶺北前期工程撥款，項目將進一步提交財委會審議。會上只有 7 名民主派議員反對項目，包括公民黨三名議員、朱凱廸、范國威、鄭松泰及陳志全，而偽民主胡志偉及尹兆堅皆投下贊成票。

立法會發展事務委員會今年1月，將古洞北及粉嶺北新發展區主體工程、詳細設計及特設現金津貼撥款申請，提交工務小組審議，當時屬民主黨林卓廷表態支持。關注新界東北發展的「土地正義聯盟」發聲明譴責林卓廷，質疑民主黨多年前矢言反對東北發展，今日卻「轉軚」。林卓廷回覆查詢時表示，政府現時提出的安置補償方案，包括安置安排免資產審查，已經作出了「前所未有的讓步」。林卓廷又表示，民主黨從來無要求不遷不拆，一直只是要求政府要做好諮詢，回應不同持份者訴求，做好安置安排。

立法會工務小組委員會今早繼續審議古洞北、粉嶺北的新發展區項目。前期工程包括平整古洞北及粉嶺北土地、遷移警察設施、石湖墟淨水設施及特設現金津貼，涉及款項合共約為 336 億元。

委員會主席盧偉國在會議開首已發言劃線，要求議員作最後一輪發問。公民黨陳淑莊跟進能否讓居民帶同寵物「上樓」安置。發展局常任秘書長（規劃及地政）甯漢豪回應稱，房協對寵物「上樓」有一定酌情安排，漁護署亦正聯絡動物團體設立更多領養中心。

新民主同盟范國威批評當局未能讓居民耕住合一，又質疑上水寶石湖邨的單位數目，不足以安置所有受影響居民。甯漢豪稱現時逐家逐戶評估受影響居民的工作仍在進行，目前未有最終數字。她指稍後北區仍有新落成的公共屋邨，目標可以做到原區安置。

議會陣線的朱凱廸則提出臨時動議，指由於政府改變了警察設施規劃，騰出四幅用地作其他用途，他要求將相關土地撥給受影響居民用作集體搬遷之用，讓居民維持耕住合一生活。有關臨時動議隨即被委員會否決。

項目最終以 18 票贊成、7 票反對獲通過。民主派方面，民主黨胡志偉及尹兆堅都投下贊成票。投反對的7人包括朱凱廸、范國威、熱血公民鄭松泰、人民力量陳志全、公民黨、陳淑莊、譚文豪。

只投反對的

做咩成篇文都skip咗楊岳橋

我的票只為南亞人所起舞

佢一定當選, 咁關鍵

如果全部民主派都投反對就 17 vs 18 分分鐘偷到雞都唔定

關鍵一席呀

開墾多d 土地，收多d 150

蝻亞人，支那蝗=張超雄再生父母

真誠賣香港

張超雄剛剛買左樓供緊,自然識做

唔使驚
大把豬閪會投畀佢地
下屆繼續做議員

下 民主黨賣香港係新聞黎架咩？

個女點

.

自從宣佈唔再選議員,唔洗靠個女r病人組織票
已交form排院舍,個女會係院舍封site老死

對於張超狗雄,個女只是選舉banner
你問下裝修師傅會唔會對士爸拿有感情

我聽過廚對刀有感情

呢個世界真係有報應

民主黨，賣香港

填海你地又反對
呢次收地發展你地又屌
cc台班小朋友既龍門真係好飄忽

趕走哂班支那人駛乜收地填海